[
		 {
	 "question":"कपडामा कोरिने चित्रलाई के भनिन्छ ?",
	"optionA":"पुराती चित्र",
	"optionB":"पौवा चित्र",
	"optionC":"चित्रकला",
	"optionD":"थान्का",
	"correctAns":"पौवा चित्र"
		 },
		 {
	"question":"आफ्नो अभिलेखमा नेपालको नाम पहिलो पल्ट उल्लेख गर्ने भारतीय राजा को थिए ?",
	"optionA":"समुन्द्र गुप्ता",
	"optionB":"चन्द्र गुप्ता",
	"optionC":"कुमार गुप्ता",
	"optionD":"हर्षबर्दन",
	"correctAns":"समुन्द्र गुप्ता"
		 },
		 {
	"question":"Which is the first film in Nepali Language?",
	"optionA":"Moti",
	"optionB":"Harischandra",
	"optionC":"Ama",
	"optionD":"Kumari",
	"correctAns":"Harischandra"
		 },
		 {
	"question":"कुन सभ्यतामा सेनामा प्रतियोगितात्मक प्रणाली अप्नैएको थियो ?",
	"optionA":"भारतको सभ्यता",
	"optionB":"मिश्रको सभ्यता",
	"optionC":"चिनिया सभ्यता",
	"optionD":"रुसी सभ्यता",
	"correctAns":"चिनिया सभ्यता"
		 },
		 {
	"question":"त्रिमूर्ति निकेतनद्दारा पाँच लाख रुपियाँ राशीसहितको शताब्दी पुरुषको सम्मान कसलाई प्रदान गयो ?",
	"optionA":"माधव घिमिरे",
	"optionB":"मोदनाथ पस्रित",
	"optionC":"पुरुषोतम सम्सेर जबरा",
	"optionD":"सत्यमोहन जोशी",
	"correctAns":"सत्यमोहन जोशी"
		 },
		 {
	"question":"गोग्रह बजारलाई बिराटनगर भनि कसले नामकरण गरेका हुन् ?",
	"optionA":"बीर सम्शेर",
	"optionB":"केशर सम्शेर",
	"optionC":"मोहन सम्शेर",
	"optionD":"चन्द्र सम्शेर",
	"correctAns":"केशर सम्शेर"
		 },
		 {
	"question":"भगवान Gautam Buddha को माताको नाम के हो ?",
	"optionA":"मायादेवी",
	"optionB":"रुक्मणी",
	"optionC":"मायावती",
	"optionD":"कौसल्यावती",
	"correctAns":"मायादेवी"
		 },
		 {
	"question":"राजा जनक कहाँ का राजा थिए ?",
	"optionA":"नन्दिग्राम",
	"optionB":"मिथिला",
	"optionC":"बिहार",
	"optionD":"बिराट",
	"correctAns":"मिथिला"
		 },
		 {
	"question":"अंशुवर्मा पछि राजगद्धिमा आसिन हुने राजा को थिए ?",
	"optionA":"उदयदेव",
	"optionB":"शिवदेव",
	"optionC":"जयकामदेव",
	"optionD":"मानदेव",
	"correctAns":"उदयदेव"
		 },
		 {
	"question":"इसाई धर्म ग्रन्थमा बर्णन गरिएका गब्रियेल को थिए ?",
	"optionA":"Father of Jesus Christ",
	"optionB":"Jesus Christ का उत्तराधिकारी",
	"optionC":"देवदुत",
	"optionD":"Christian धर्मका पहिलो गुरु",
	"correctAns":"देवदुत"
		 },
		 {
	 "question":"सार्कको कतिऔं धारामा सचिवालयको व्यवस्था गरिएको छ ?",
	"optionA":"धारा 8",
	"optionB":"धारा 7",
	"optionC":"धारा 2",
	"optionD":"धारा 6",
	"correctAns":"धारा 8"
		 },
		 {
	"question":"Socrates को मृत्यु कहिले भएको हो ?",
	"optionA":"इसपुर्व 405",
	"optionB":"इसपुर्व 399",
	"optionC":"इसपुर्व 415",
	"optionD":"इसपुर्व 409",
	"correctAns":"इसपुर्व 399"
		 },
		 {
	"question":"नेकपा एमाले को आठौ महाधिवेसन बाट अध्यक्षमा को चुनिए ?",
	"optionA":"KP Oli",
	"optionB":"Madhav Kumar Nepal",
	"optionC":"Jhalanath Khanal",
	"optionD":"Bamdev Gautam",
	"correctAns":"Jhalanath Khanal"
		 },
		 {
	"question":"विश्वमा सबैभन्दा धेरै जनसंख्या भएको देश चिन हो भने धेरै मतदाता भएको देश कुन हो ?",
	"optionA":"USA",
	"optionB":"China",
	"optionC":"India",
	"optionD":"Indonesia",
	"correctAns":"India"
		 },
		 {
	"question":"कार्ल मार्क्सको जन्म कहिले भएको थियो ?",
	"optionA":"सन् १८१८ मई ८",
	"optionB":"सन् १८१८ मई ७",
	"optionC":"सन् १८१८ मई १०",
	"optionD":"सन् १८१८ मई ५",
	"correctAns":"सन् १८१८ मई ५"
		 },
		 {
	"question":"बाराक ओबामा अमेरिकाको कति औ रास्ट्रपति हुन् ?",
	"optionA":"52",
	"optionB":"56",
	"optionC":"60",
	"optionD":"58",
	"correctAns":"56"
		 },
		 {
	"question":"सुकरातले सानै देखि के कुरा को आकांक्षा राख्दथे ?",
	"optionA":"चिकित्सक",
	"optionB":"व्यापार",
	"optionC":"संगीत",
	"optionD":"प्रकृति बिज्ञान",
	"correctAns":"प्रकृति बिज्ञान"
		 },
		 {
	"question":"सुकरातले कुन बिषय को अध्ययन गरेका थिए ?",
	"optionA":"राजनीति बिज्ञान",
	"optionB":"प्राकृतिक बिज्ञान",
	"optionC":"आकासिय पिण्ड",
	"optionD":"जीव बिज्ञान",
	"correctAns":"प्राकृतिक बिज्ञान"
		 },
		 {
	"question":"गणतन्त्र नेपालको प्रथम उपरास्ट्रपति को हुन् ?",
	"optionA":"राम बरण यादव",
	"optionB":"पारस शाह",
	"optionC":"पुष्प कमल दाहाल",
	"optionD":"परमानन्द झा",
	"correctAns":"परमानन्द झा"
		 },
		 {
	"question":"राणाकालमा सर्व-साधारण जनताले पाउने उच्चतम पद के थियो ?",
	"optionA":"सुब्बा",
	"optionB":"उमराव",
	"optionC":"खरिदार",
	"optionD":"कार्यालय सहयोगी",
	"correctAns":"सुब्बा"
		 },
		 {
	 "question":"संबिधानसभा -२ को निर्वाचनमा सबै भन्दा मात ल्याएर िवजयी हुने नेता को हुन् ?",
	"optionA":"बाबुराम भट्टराई",
	"optionB":"सुशील कोइराला",
	"optionC":"प्रकाशमान सिंह",
	"optionD":"शेरबहादुर देउबा",
	"correctAns":"शेरबहादुर देउबा"
		 },
		 {
	"question":"कोत पर्वमा सर्बप्रथम मारिने को थिए ?",
	"optionA":"Gagan Singh",
	"optionB":"Abhiman Singh Basnet",
	"optionC":"Birdhoj Basnet",
	"optionD":"Fattejung Shah",
	"correctAns":"Abhiman Singh Basnet"
		 },
		 {
	"question":"सबैभन्दा बढी नगरपालिका भएको जिल्ला कुन हो। (Data of 2014 AD)",
	"optionA":"Chitwan",
	"optionB":"Morang",
	"optionC":"Kathmandu",
	"optionD":"Sarlahi",
	"correctAns":"Morang"
		 },
		 {
	"question":"सरकारी कार्यालय बिहान १० बजे देखि बेलुका ५ बजे सम्म खुल्ने चलन कसले चलाएका हुन् ?",
	"optionA":"Padma Shamsher",
	"optionB":"Bhim Shamsher",
	"optionC":"Dev Shamsher",
	"optionD":"Mohan Shamsher",
	"correctAns":"Dev Shamsher"
		 },
		 {
	"question":"कौटिल्य लाई आर्को के नाम ले चिनिन्छ ?",
	"optionA":"नितिवान",
	"optionB":"बिदुर",
	"optionC":"महात्मा",
	"optionD":"चाणक्य",
	"correctAns":"चाणक्य"
		 },
		 {
	"question":"बहादुर शाहको समयमा नेपालको पस्चीम सिमाना कहासम्म पुगेको थियो ?",
	"optionA":"कुमाउ गदवाल",
	"optionB":"पाल्पा",
	"optionC":"स्याङ्जा",
	"optionD":"पर्वत",
	"correctAns":"कुमाउ गदवाल"
		 },
		 {
	"question":"राणाकालमा जिल्लाको प्रमुख प्रसासक को पद के हुन्थ्यो ?",
	"optionA":"सुब्बा",
	"optionB":"जिम्मवाल",
	"optionC":"विचारी",
	"optionD":"देथात्ता",
	"correctAns":"सुब्बा"
		 },
		 {
	"question":"राणाकालमापहाडी जिल्लाहरुको संख्या कति थियो ?",
	"optionA":"२०",
	"optionB":"९",
	"optionC":"१०",
	"optionD":"१५",
	"correctAns":"२०"
		 },
		 {
	"question":"महात्मा गान्धी कहिले South Africa बाट स्वदेश फ़र्के ?",
	"optionA":"1915",
	"optionB":"1955",
	"optionC":"1914",
	"optionD":"1912",
	"correctAns":"1914"
		 },
		 {
	"question":"Junga Bahadur को मिर्त्यु कहिले भएको थियो ?",
	"optionA":"1955 b.c",
	"optionB":"1833 b.c",
	"optionC":"1933 b.c",
	"optionD":"1974 b.c",
	"correctAns":"1933 b.c"
		 }
]